人的層次分類

人是分不同層次的，且這種層次呈金字塔分布的，
以任何指標為標準，這種層次都是存在的。
一般人更註重財富、美貌、才華之類的分類標準，這些不過都是外在的東西。

更重要的是人內在的思維。按內在思維人可分為六大類:
第一類 隨波逐流,盲從派，
這一類是最大多數的人,這類人可以說沒有思想或者說他們的思想就是一種習慣、一種習俗。
一般被稱為信眾、信徒、群眾、大眾等等。
他們的思維模式被一種外在的、被模式與覆制化的思想所綁架的現實存在物。
這種思維的特征就是公式化，一個輸出加一個結果。太覆雜的情況超越他們大腦的承載。
比如納粹、文革鬧劇中所出現的大眾思維基礎。
號稱最理智民族的德意志，竟然可以統一地上百萬人在廣場高呼希特勒。
也比如現在 的粉絲團,都是這種思維基礎的產物，人在同一思想基礎下仿佛變成一致的機器。
比如 基督信徒,這一類最多數也是最悲催的一類，處在金字塔底層。

第二類懷疑派
這一類敢於質疑一切既有思維模式而不斷思索
這派中西有別，西式更多註重面對的現象，中式更多著眼於人。
所以西方的懷疑精神最終造就了科學，而中國的懷疑精神的產物是厚黑學窩裏鬥。
西式的科學家，中式的厚黑之類的思想家都是這類人

第三類幻想型
這類人活在自己的幻想之中，特能幻想，都可以幻想到死。這種人很不一般。
比如李白、莊子之流。這類人不成為偉大的藝術家就成為瘋子。
第四類是理想照進現實型
懷疑是關系對世界的解釋，幻想是意識的自我構造，而這類人就真槍實幹了
這類人用意識的自我構造完成對現實的改造。
歷史上變法的、造反的、改革的都是這類人
希特勒 毛太祖都屬於這類型。
這類人的最大特點是具有強有力的破壞性

第五類聖人型
這類徹底地回看自身，外一切善惡之相而明其根。
他們用心靈和智慧的力量改變世界，他們的光芒照耀一切時代！
理想照進現實，不僅被現實所困，也被理想所困，更被照進所困。
而這三種糾結在聖人型這裏是統一的。
他們自身就是理想就是現實就是照進，
他們是人類歷史中永恒的太陽！代表人物 孔子 馬克思！

第六類無以為名，前五類皆被業力所牽，而這類人從容於業力，洞徹世界、宇宙的秘密，
天地不能載，古今不能量，這類人無名可命！

大隱隱於巿

世事都給你看透鳥

好有深度
我認同你個說法
人唔係用物質分層次
係用思想分層次
有幾多有錢人都係行屍走肉
林肯當初都係賤民

我好想知道你睇左D咩啓發左你
你好與別不同